\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}Stantes iam sunt pedes \MediatioC{no}[stri] in portis tuis, \TerminatioCI{Ie}{\-rú}\-salem.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2}E agora nossos pés já se de\MediatioC{têm}[,] Jerusalém, em tu\TerminatioCI{as}[ ]{por}tas.~\Responsorium},
  {\item \VSup{3}Ierúsalem, quæ ædificáta est ut \MediatioC{cí}[vitas] sibi compácta in \TerminatioCI{id}{íp}sum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Jerusalém, cidade bem edifi\MediatioC{ca}[da] num conjunto harmo\TerminatioCI{ni}{o}so.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Illuc enim ascendérunt tribus, tribus \MediatioC{Dó}[mini,] testimónium Israel, ad confiténdum nómi\TerminatioCI{ni}[ ]{Dó}mini.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4ab}Para lá sobem as tribos de Isra\MediatioC{el}[,] as tribos do \TerminatioCI{Se}{nhor}.~\Responsorium
      \item \VSup{4cd}Para louvar, segundo a lei de Isra\MediatioC{el}[,] o nome do \TerminatioCI{Se}{nhor}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Quia illic sedérunt sedes ad iu\MediatioC{dí}[cium,] sedes do\TerminatioCI{mus}[ ]{Da}\-vid.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}A sede da justiça lá es\MediatioC{tá}[,] e o trono de \TerminatioCI{Da}{vi}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Rogáte quæ ad pacem sunt Ie\MediatioC{rú}[salem,] secúri sint di\TerminatioCI{\-li}{\-gén}\-tes te.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Rogai que viva em paz Jerusa\MediatioC{lém}[,] e em segurança os que \TerminatioCI{te}[ ]{a}mam!~\Responsorium},
  {\item \VSup{7}Fiat pax in muris \MediatioC{tu}[is,] et secúritas in túrri\TerminatioCI{bus}[ ]{tu}is.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7}Que a paz habite dentro de teus \MediatioC{mu}[ros,] tranquilidade em teus \TerminatioCI{pa}{lá}cios!~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Propter fratres meos et próximos \MediatioC{me}[os] loquar: ``\TerminatioCI{Pax}[ ]{in} te!''~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}Por amor a meus irmãos e meus a\MediatioC{mi}[gos,] peço: ``A paz esteteja \TerminatioCI{em}[ ]{ti}!''~\Responsorium},
  {\item \VSup{9}Propter domum Dómini Dei \MediatioC{no}[stri] exquíram bo\TerminatioCI{\-na}[ ]{ti}bi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{9}Pelo amor que tenho à casa do Se\MediatioC{nhor}[,] eu te desejo to\TerminatioCI{do}[ ]{bem}!~\Responsorium}
}
